그래서 남의 아버지보고 아버님 아버님 하냐? 너 낳아서 키워준 니 아부지 버젓이 살아있는데, 장인어른 하면 될걸 굳이 왜 아버님이래?
너 얼마전에 집에 왔다가 대문앞에서 니 마누라한테 뭐라 그랬어?
내가 뭘 뭐라 그래?
앞으로 엄마가 무슨 말하면 한귀로 듣고 한귀로 흘려? 내가 다 막아줄테니 넌 가만있어.  에라이 못난놈.
 그건 어떻게 들었어? 울엄마 귀밝네.
시끄러. 니가 그따위로 나오니까 걔가 시어머니 알기를 개떡으로 알고 시댁알기를 지발밑에 때로 아는거야. 니가 잘해 니가.
